\defmathtask[task=24,variant=18,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 24 Nov 2016}
\Large

Катеты прямоугольного треугольника равны \( 10 \) и \( 24 \).
Найдите высоту, проведенную к гипотенузе.

% task text
\begin{solution}
  По теореме Пифагора гипотенуза треугольника
  \begin{align*}
    AB = \sqrt{10^{2} + 24^{2}} = \sqrt{5^{2}\cdot2^{2} + 12^{2}\cdot2^{2}}
    = 2\sqrt{5^{2} + 12^{2}} = 26
  \end{align*}

  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  \hfuzz=\maxdimen
  \hbox{Площадь треугольника равна полупроизведению высоты на основание:}
  \vskip -2\parskip\relax
  \begin{align*}
    S_{\triangle ABC} = \frac 12 AC\cdot AB &= \frac 12 CH\cdot AB\\
    AC\cdot AB &= CH \cdot AB\\
    24 \cdot 10 &= 26\,CH\\
    CH &= \frac{24\cdot 10}{26} = \frac{12\cdot 10}{13}\\
    CH &= \frac{120}{13}
  \end{align*}
\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{\frac{120}{13}}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
